【金像獎前哨】杜汶澤一錘定音：社會撕裂，無法彌補，我唔會選擇要去和解

「我嘅提名反映咗香港電影業下沉，嚴重青黃不接，連我咁弱嘅導演都可以提名新晉導演，香港電影業都應該到黃昏。」杜汶澤一次接受訪問，談及獲提名新晉導演之感受。

自嘲之中不忘調侃香港電影業。講得更赤裸係呢次：「有些支持黑警的，有些開口埋口愛香港電影卻在大陸人面前唱香港落後的港奸，有些不要臉亂拍一通企圖騙取大陸觀眾的錢去買錶買車買遊艇的人，我更加覺得，要是為了去一個金像獎頒獎典禮，又要找衣服又要我見這些垃圾，我情願自己一個人去吃個火鍋！
「我不夠修養，我必須承認我個心憎到你哋死。
我當然知道電影圈不是所有人都這樣，我更加清楚仍然有很多電影人是有良心和良知的，真心支持港產片的。」
「我必須承認我個心憎到你哋死」，普通人要儲幾多勇氣先敢吐出這鏗鏘一句。
今次訪問，阿澤收咗啲火。例如，佢講到自己冇投票資格，就話：「我交咗一年演藝人協會會費就冇續會，我專登嘅。」如果有資格，阿澤話一定投自己一票：「《空手道》係我唯一有睇過嘅戲，我覺得部戲好多不足嘅地方，亦真正可以反映我內心。如果部戲唔夠好，即係我唔夠好，我最驕傲嘅地方喺呢度。唔係我拍得好，係我拍得好真實，完全反映到冇受任何委屈，亦冇任何妥協。
「電影製作過程中冇妥協係好可怕。」何解？冇妥協，咪冇底線囉。
但其實都唔係嘅，阿澤有妥協：「唯一妥協係成本唔夠。我cut咗好多情節，後來我覺得冇問題，我喜歡部戲夠簡潔，我唔覺呢部係拍得好好嘅一套戲，但我覺得好驕傲拍咗呢部戲。」
阿澤曾猶豫是否出席頒獎禮，最後決定去：「責任嚟，唔係去緊一個你好想去嘅地方，唔係見到一班你好想見嘅人。我喺facebook見到好多人貼導演會好開心啲相，同一班人，我好多人唔想見到。
「其實社會撕裂，無法彌補，無法和解。我唔會選擇要去和解。你氹到我就好叻，咁你咪好叻？算啦，我都四十幾歲，兩公婆食得幾多？樓又買咗，又冇仔女，我有乜壓力？好彩聽老婆講買咗樓。」
如果真係得獎，上台致謝辭時會否爆seed？阿澤話：「唔會，我都冇諗（內容）。我係一個好鍾意準備得好好嘅人，我唔諗當係一個享受，我依家成日將偷懶當成享受。理應去準備，我唔去準備，當係自己善待自己嘅方法。
「我攞到獎，返到屋企仲可以喺fb一路編輯，一路改，補番漏咗啲人，有乜所謂。依家世界，科技咁發達，我點會多謝漏一個人？使乜準備？又唔係實攞！上到去唔記得多謝嗰個人，應該唔係我最想多謝嘅人。」
不過，知恩圖報，阿澤未攞獎都要多謝幾位投資者肯合資1,000萬先拍得成《空手道》：「以前環境，老闆有得選擇；依家搵到人投資好難，仲要係四個，湊埋我多過一枱麻雀。」
攝影：陳慧安
化妝：Anita Lo
新晉導演候選名單：
杜汶澤《空手道》
彭秀慧《29+1》
李子俊《狂獸》
許宏宇《喜歡‧你》
陳大利《黃金花》

又肥返

空手道一般
其他睇都未睇過...

真係慘 除左空手道
其他提名連聽都未聽過

夠吉士

佢同秋生都好撚有性格

睇返啲訪問講 佢地真係搵咗個單位搭個道場景出黎，呢part係燒咗好多錢

港產片三大戲膽黑仔, 古天樂, 惠英紅
你唔厭我都厭

佢圓碌碌好似倪匡

其實投資呢套電影某位老闆係幾好人(局限喺娛樂事上，政治唔係 )，又相信旗下藝人，放手比佢地做自己鍾意嘅音樂，而且嗰啲音樂通常唔係最賺錢，但都依然肯投資

講到咁白

難得
香港真係太多偽人

有果句講果句

雖然機會好微，但如果佢攞獎上到台真心想聽佢會講咩

好快d建制議員、林鄭又要聯署譴責杜汶澤